\begin{frame}
    \frametitle{Herleiten der Molekülgestalt}
    Bindende und freie Elektronenpaare ordnen sich mit \emph{grösstmöglichen} Abstand an.
    \begin{table}
        \setchemfig{atom sep = 0.3cm}
        \tiny
        \centering
        \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
        \begin{tabular}{l c c c c c}
            Allg. Formel & \chemfig{-X(-[2])(-[6])-} & \chemfig{-\lewis{2,X}(-[6])-} & \chemfig{\lewis{13,X}(-[5])(-[7])} & \chemfig{X(-[2])(-[5])(-[7])} oder \chemfig{X(=[2])(-[5])(-[7])} & \chemfig{=X=} oder \chemfig{-X~}\\
            \hline
            Bindungspartner & $4$ & $3$ & $2$ & $3$ & $2$\\
            freie EP & $0$ & $1$ & $2$ & $0$ & $0$\\
            Summe & \textbf{4} & \textbf{4} & \textbf{4} & \textbf{3} & \textbf{2} \\
            \hline
            Bindungswinkel & ca. \SI{109}{\degree} & ca. \SI{107}{\degree} & ca. \SI{104}{\degree} & \SI{120}{\degree} & \SI{180}{\degree}\\
            \hline
            Kalotten-Modell 
            & \begin{tikzpicture}[scale = 0.5, transform shape]
                \input{molecules/molecule_orientation/tetraedrisch.tex}
            \end{tikzpicture} 
            & \begin{tikzpicture}[scale = 0.5, transform shape]
                \input{molecules/molecule_orientation/pyramidal.tex}
            \end{tikzpicture} 
            & \begin{tikzpicture}[scale = 0.5, transform shape]
                \input{molecules/molecule_orientation/planar_gewinkelt.tex}
            \end{tikzpicture} 
            & \begin{tikzpicture}[scale = 0.5, transform shape]
                \input{molecules/molecule_orientation/planar.tex}
            \end{tikzpicture} 
            & \begin{tikzpicture}[scale = 0.5, transform shape]
                \input{molecules/molecule_orientation/linear.tex}
            \end{tikzpicture} 
        \end{tabular}
    \end{table}
    \vspace{1cm}
    \fbox{\tiny Eine Mehrfachbindung verhält sich bei der Ausrichtung weitgehend wie eine Einfachbindung.}
\end{frame}